%!TEX root = ../Pflichtenheft.tex

\chapter{Produktdaten}
\label{chap:product_data}

\iffalse
Die langfristig zu speichernden Daten sind aus Benutzersicht detaillierter zu beschreiben.
Dabei bietet sich eine formale Beschreibung an, um eine größere Präzisierung zu erreichen.
Es sollte eine Menge an erwarteten Daten angegeben werden.

Es kann die Darstellung gemäß Beispiel verwendet werden (alternativ kann auch ein Klassendiagramm mit entsprechender Beschreibung erstellt werden):\\

\begin{data}{10}{Lagerdaten}
	Daten der Lagerplätze (max. 5.000):\\
	-  Modulnummer,\\
	-  Regalseite,\\
	-  Regalspalte,\\
	-  Regalzeile,\\
	-  Fachhöhe,\\
	-  Platzsperre (0 = nicht gesperrt, 1 = gesperrt für Einlagerung, 2 = gesperrt
	   für Auslagerung, 3 = gesperrt für alle Zugriffe),\\
	-  Reifenstatus (0 = frei,1 = reserviert für Einlagerung, 2= belegt, 3 =
	   reserviert für Auslagerung),\\
	-  Reifenseriennummer.\\
\end{data}

\begin{data}{20}{Moduldaten}
	Daten der Module (max. 20):\\
	-  Modulnummer,\\
	-  Sperrkennzeichen (0 = nicht gesperrt, 1 = gesperrt für Einlagerung, 2 =
	   gesperrt für Auslagerung, 3 = gesperrt für alle Zugriffe),\\
	-  maximale Kapazität,\\
	-  freie Kapazität,\\
	-  belegte Plätze (ergibt sich aus Status und Zahl der zugeordneten
	   Lagerplätze, wird aus Geschwindigkeitsgründen allerdings redundant
	   mitgeführt).
\end{data}
\fi

Die Anwendung verwendet den Server als zentralen Speicherort für alle Daten.
Die Daten werden in einer \gls{PostgreSQL}-Datenbank gespeichert.
Auf dem Client werden nur temporäre Daten gespeichert, die für die Funktionalität der Anwendung notwendig sind.

\improvement{Das LaTeX-Template bietet für diese Sektion ein anderes Format an. Ich hab es nicht schön gekriegt, deshalb habe ich es so gelöst.}

\subsection*{Clientdaten}
\begin{itemize}
    \item Anmeldungscookie (falls der Benutzer anonym angemeldet ist)
    \item Zustand der Anwendung (z.B.\ aktuelle Seite, geöffnete Dialoge)
\end{itemize}

\subsection*{Serverdaten}
\begin{itemize}
    \item Benutzerdaten
    \begin{itemize}
        \item Benutzername (oder \textit{Anonym} für anonyme Benutzer)
        \item (optional) E-Mail-Adresse
        \item OAuth- oder Cookie-Token
    \end{itemize}
    \item Ereignisdaten
    \begin{itemize}
        \item Start- und Endzeitpunkt \unsure{Wie kodieren wir die Zeit? Fixe Slots oder Unix-Timestamp?}
        \item Beschreibung
        \item Raum
        \item Ersteller
        \item Priorität
        \item Kollaborativität
        \item (optional) E-Mail-Adresse
        \item Sichtbarkeit der E-Mail-Adresse
    \end{itemize}
    \item Raumdaten
    \begin{itemize}
        \item Raumname
        \item Raumbeschreibung
        \item Raumbild
    \end{itemize}
\end{itemize}